\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage]{extarticle}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}

\usepackage{amsmath, mathtools, amssymb, amsfonts, mathrsfs} %math
\usepackage{array}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {img/} }

\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage[margin=1in,bottom=1.2in,top=1.4in]{geometry}

%--- MAKETITLE ------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{Clara Valle Gómez}
\author{\myauthor}

\title{
    \begin{Huge}
        {\textbf{Estructura de Computadores}}\\
    \end{Huge}
    \vspace{50px}
    \textbf{Tema I}\\
    Evaluación de prestaciones
    \date{\today}%\today
}

%--- CABECERA Y PIE DE PÁGINA -------------------------------------------------------------------------
\setlength{\headheight}{16.00pt} %warning
\pagestyle{fancy}
\lhead{Tema 1}
\chead{}
\rhead{C.Valle} 
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}    

%--- DOCUMENTO -------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \maketitle

    
%--- ÍNDICE -------------------------------------------------------------------------
    \newpage
    \tableofcontents

%--- DOC ----------------------------------------------------------------------------   
    \newpage
    \section{Métricas de rendimiento}
    \subsection{MIPS: millones de isntrucciones por segundo}

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \draw (0,0) node {$\text{MIPS}=\dfrac{\sum (\text{instr})/ 10^6}{T_{cpu}}$};
            \begin{scope}[xshift=4cm]
                \draw [decorate,decoration={brace,amplitude=10pt,raise=7px},thick]
                    (1.3,0.3) -- (4.1,0.3) node[midway,xshift=0, yshift = 25px]{n ciclos};
                \draw [decorate,decoration={brace,amplitude=8pt,mirror,raise=7px},thick]
                (2,0) -- (4,0) node[midway,xshift=-1em, yshift = 4px]{
                    $T_{cpu}= \sum (\text{instr} \times \text{CPI})\times\frac{1}{\text{frec}\times10^6}$
                };
                \draw (3,-0.8) node{\footnotesize ciclo};
            \end{scope}
        \end{tikzpicture}
    \end{center}

    Dónde $\frac{1}{\text{frec}\times10^6}$ es el $T_{ciclo}$

    \subsection{GFLOPS: miles de millones de operaciones PF por segundo}
    \[\text{GFLOPS} = \dfrac{\text{FLOPS}}{T_{cpu}\times 10^9}\]

    \section{Comparación de rendimiento}
    \subsection{Speedup / Aceleración}
    \[A = \dfrac{R_{mejorado}}{R_{original}} = \dfrac{T_{original}}{T_{mejorado}}\]

    \subsection{Ley de Amdahl}
    La mejora obtenida en el rendimiento está limitada por la froacción de tiempo que se utiliza esta parte.

    \[A = \dfrac{T_{original}}{T_{mejorado}} = \dfrac{1}{(1-F_m)+\frac{F_m}{A_m}}\]
    Dónde $F_m$ es la fracción de tiempo ejec. afectada por la mejora y $A_m$ el factor de mejora

\end{document}